習近平主席 炸魚薯條

你班崇洋祟英撚，情何以堪?
你地偉大既大英帝國，連餐廳都要整中文餐牌，屈膝於中國遊客之下

【有片】習近平御菜就是強 這家英國餐廳被中國客攻佔

（更新：41J配音影片）
英國約克郡一間炸魚薯條餐「Scott's」，目前已經被中國遊客「攻佔」，餐廳裡擠滿的不是當地英國人，反而是一大群中國遊客，而且絡繹不絕。英媒分析就指出，這要歸功於中國國家主席習近平以及中國的英文教科書。

據英國《太陽報》與《BBC》報導，習近平在2015年訪問英國的時候，和時任英國首相的卡麥隆一起到英國鄉村酒吧「The Plough at Cadsden」吃炸魚薯條配啤酒，這間餐廳甚至後來被中資收購，但自此之後，炸魚薯條這道習近平的「御菜」，也成為中國遊客到英國遊玩時必吃的美食之一。有中國遊客接受訪問時表示，中國的英文教科書裡會介紹炸魚薯條，所以所有中國人都知道炸魚薯條，有機會來到英國，都一定要嘗嘗這道菜。
面對大批中國遊客的湧入，「Scott's」餐廳56歲老闆韋伯斯特(Tony Webster)當然笑得特別開心，他表示現在平均每周都至少有100位中國遊客光顧，算是餐廳的金雞母。餐廳經理瓦薩依(Roxy Vasai)也說，一開始是19位中國客來，後來更多到100位，真的讓他們又驚又喜。有了中國客的「加持」，老闆韋伯斯特也不想放棄這塊大餅，他現在推出中文與廣東話的菜單，甚至上微博推銷，更與170位中國旅遊業者交流合作，藉此拓展餐廳生意，賺中國人的錢。
不過英國《每日郵報》則認為，「Scott's」餐廳的所在地，剛好在「亞洲流行天王」周杰倫與昆凌結婚的塞爾比(Selby)小鎮附近，因此帶動中國遊客造訪當地，更因此讓「Scott's」餐廳成為中國遊客必光顧的美食店。（施旖婕／綜合外電報導）
發稿：07:16
更新：14:54

來源: 蘋果即時
連結:

炸魚薯條咁難食

大英帝國都要賺中國人既銅臭

平時好祟英又吹奏自己本bno既巴打，講兩句回應下，好不?

歸英嘅全部都係戇鳩仔

懷緬97前就算，今日？不了

成件事好柒

Cctvb新聞 有隻支那蟲仲話「英國有很多美食」
幾弱智先講得出

所以話，有錢就可以主導個世界
習主席名氣效應下，再加上中國同胞財雄勢大，英國佬都要低聲下氣服侍我地

我都覺得一般，即整個的易入口少少，普遍我覺得好硬，又冇味

遲下可能賣埋粟米斑腩 松鼠黃魚

睇地方…北面當然無野好食
東面 East Anglia 野食係唔錯的

唔講以為有咩大事，原來係幾百人去咗英國一間鄉鎮嘅舖頭仔食野咋
咁都好吹奏 五毛真係弱智

真心睇你識唔識搵 就咁一間spoon ge野食都唔錯

北部 淨係得Greggs

Essex全部都係田…所以有新鮮蔬菜
旁邊重有 marsh 有好多海鮮
所以點會無野食…